沉默中爆發 連登仔放下鍵盤擺街站反送中

高官為硬推「送中惡法」，「膠論」連篇，過去予人「鍵盤戰士」印象的「連登仔」和「高登仔」，此仗也走上街頭，自發派單張及創作改編歌，向港人力陳「送中」惡法問題所在，同時呼籲全港「巴打絲打」6月9日上街反惡法。「香港現時只餘下兩條路，你一係喺沉默裏面爆發出嚟，改變呢個唔想見到嘅現實；一係就等死，我絕對係一定會出聲！」網名「在沉默中爆發」的「連登仔」Alvin如是說。

今年23歲的Alvin將於9月於大學修讀環境系，與政治毫不相關。他坦言過去「超級政治冷感」，首次參加遊行集會是2014年雨傘運動，當時只2次短暫逗留金鐘。傘運未能迫使政府政改讓步，Alvin與很多香港人一樣感到灰心，2015年起不再看新聞，直至2016年香港發生銅鑼灣書店、DQ議員、旺角騷亂等事件，他重新關心政治。

能激發Alvin由透過鍵盤作戰，改為大熱天時上街派傳單「反送中」，除了特區政府硬推送中的惡劣手法，以及中聯辦明目張膽粗暴干預，他身邊同學和朋友對修例的漠不關心，亦是關鍵原因，「香港好多人都唔知發生緊乜事，連對佢哋利益同香港經濟有乜損害都唔知，所以我就決定發起派傳單。」

為了「反送中」派傳單行動，Alvin特別將網名改為「在沉默中爆發」，他解釋：「呢個係魯迅名言，佢話不在沉默中爆發，就在沉默中滅亡。香港現時係得兩條路，你一係喺沉默裏面爆發出嚟，改變呢個唔想見到的現實，一係就等死，我絕對係一定會出聲。」

然而要一眾「巴打絲打」同在沉默中爆發並不容易，Alvin最初試過在連登、高登和香港討論區洗版呼籲網民協助派傳單，但帖文在高登未獲積極回應，他為「深入敵陣」而開設的3個香港討論區賬戶，更在短短半小時即統統被封鎖。

最終他接受友人建議，在連登發文分享與約10名義工派單張的相片，力證「連登仔唔係齋講唔做」後，該帖文除獲逾萬名連登「巴打絲打」讚好，更有逾200名網民報名加入，成員至今先後在紅磡、大圍、寶琳等港九新界各區派發傳單。

《蘋果》在寶琳站外與Alvin訪問當日所見，自發到場派傳單的以年輕人為主，亦有部份為中年人，長者則較少。他們派發傳單時誠意十足，除積極主動遞上傳單，部份成員更作90度鞠躬，與建制派撐修例的「Hea擺式」街站完全不同。他們沒有任何薪水，反而要逐一「夾錢」數十元印製單張，為反送中「出錢出力」。

對此現象，Alvin說：「如果你有留意，其實喺街度，好多人都用連登，佢哋唔係只係嗰批唔出聲嘅人或者毒男，其實有男、有女，周街都係。其實連登仔即係香港人，大家今次都有一致立場，想為香港做啲嘢。」

形容今次是香港「生死一戰」的Alvin表示，最重要行動能令更多港人了解送中惡法之禍，同時再次團結香港年輕人，「因為始終香港嘅未來、香港嘅民主、言論自由，全部都係靠香港呢批後生去守護。同埋佢哋係最有資格出聲，因為佢哋仲要喺香港生存多好多好多年，佢哋可能有下一代，佢哋亦要為佢哋下一代負責，我都希望佢哋為香港付出多少少」。

他表明會參加6月9日反送中遊行，希望當日有比03年反23條更多的香港人站出來，「香港人6月9日一定要出嚟，唔係做俾呢個政府睇，要做俾全世界人睇，香港人係識反抗嘅，係對呢件事係有意見，絕對唔係話好多人支持（修訂），建制派話有40萬人簽名，我哋就真係真人出嚟，有幾十萬人出嚟，活生生咁同佢講：我哋係反對嘅」。

自發派傳單「連登仔」

A)「連登仔」GG（19歲，目前無業）
「我希望大家係時候醒吓，你佔中嗰時唔醒，無問題，但現在真係再唔醒，呢個世界就真係完。（送中惡法）最大問題，係無端端俾人屈咗上去（大陸），無端端畀個罪你，然後北上去中國（受審），我連自己生活都無保障，咁我梗係要出嚟啦。」

「你可能做唔到幾多日（派傳單），但都希望可以盡量出多啲時間，唔係只係留喺屋企做keyboard fighter咁樣囉。其實今次係已經有其他國家援助，多少都畀佢哋攞返多少少炮彈去支援我哋。連我咁嘅廢青都肯出嚟，咁點解連你哋咁成功嘅人士都唔出嚟？呢個係我想帶出嘅訊息。」

B)「連登仔」Jayden（18歲，中大一年級生）
「我本身係一個大學生，我覺得知識分子喺呢啲時候，係特別需要企出嚟，呢個亦都係我哋中大人文精神提倡的地方。所以我企出嚟做呢啲事，係一啲好理所當然的事，去喚醒身邊不同的人，或者去感動一啲本身支持呢條條例嘅人，去再次企出嚟試吓去挽回劣勢。」

「可能香港人喺溫水入面，覺得游緊無問題，但其實我覺得盤水已經係好熱。香港人如果真係關心自己，甚至想保護屋企人，其實今次真係需要企出嚟，去話畀政府聽，我哋唔認同（修例）。即使13萬人你（政府）唔理，但如果有100萬人出嚟，企喺你面前，其實你無可能忽視呢個力量！所以我相信要集齊每一個香港人的力量，去挽救自己嘅屋企。」

asshole 仔反送中